郭榮鏗：鄭月娥可笑 司法界一直相信三權分立

（獨媒特約報導）教育局局長楊潤雄昨日稱香港從未有三權分立，林鄭月娥今早更稱完全支持說法。公民黨法律界議員郭榮鏗引用多個案例，強調司法界一直奉行三權分立原則，批評林鄭指過去有人錯誤理解的言論可笑，「係佢轉軚定其他人一直唔理解，相信市民睇得好清楚」。

郭榮鏗斥林鄭月不尊重司法機構，「好明顯再出現（《基本法》）22條嘅情況，過去理解同今日理解係南遠北轍」。他又批評教育局局長楊潤雄借刪改教科書字眼，表達三權分立不存在是明顯的政治舉措，加上林鄭翌日馬上「back up」支持，質疑言論是要配合中央，為三權合作鋪路。

稱司法界、法律界「從來都冇話放棄」

公民黨法律界議員郭榮鏗強調，司法界及法律界一直以來都秉持三權分立憲制原則，「從來都冇話放棄，冇話香港係冇三權分立」。他又引述基本法委員會委員陳弘毅在2018年的文章「The Judicial Perspective of 'Separation of Powers' in the Hong Kong Special Administrative region of the People's Republic of China」，證明各級法院一直以三權分立為最基本的法律原則。

郭榮鏗又引用終審法院就2002年劉昌案的判詞，指《基本法》奉行三權法立，更表明司法、立法和行政權力分開。他指過去各級法院在處理涉及人權、政府決定及法例是否合憲都有引用三權分立原則，「過去廿幾年，香港都係秉持三權分立原則」。他解釋香港奉行普通法，認為三權分立是當中的重要原則，亦是法官判決的重要依據。

他又透露《蒙面法》司法覆核的其中一個重要論點是有關三權分立，預計終審法院在11月下旬將會就三權分立有最新及最權威性的論述。他又表示，對終審法院5位法官有信心，相信對方不會受到林鄭偏頗及欠基礎的言論影響。

召喚恆屍巴打

樓主做咩改標題，成篇新聞都冇講「相信」

君主專制下何有三權分立之說？

他又表示，對終審法院5位法官有信心，相信對方不會受到林鄭偏頗及欠基礎的言論影響。

OMDB呢?

又可以dead多次

「司法界一直奉行三權分立」

將相邊度黎？

其實係你地可笑,仲信有險可守

收撚皮啦

解釋下separation 咩意思啊屌你老母

OMDB

張舉能下年都上啦
當人on9咩

有乜好笑
冇成本嘅抗爭 點解唔做
反正支共都係以吞噬司法獨立為目標
正常人好難抗衡
推返比啲終審法官自己去選擇
上到去呢個位有國際同業聲譽

如果郭榮鏗似班放負撚響度話法治死亡
係咪所有被控緊嘅手足應該即刻認罪
如果仲有人打緊司法硬仗
唔明呢啲有乜好笑

請問唔係三權分立 係咪姐三權合作

與恐怖分子、毒梟齊名，被列入美國指定制裁名單（Specially Designated National List ，SDN）的鄭月娥

訓左冇睇
律政司介入私人檢控單野
法律界議員、法律界公會有咩做左？

最撚可笑就係司法界

痴撚線公司

有鐵線拳擋住有case上到終審咩?

好快果d咩中聯辦港澳辦就出文判軟香港從來都無三權分立

Dennis Kwok幫紅官，劣政司背書？

好嬲好嬲

呢d係咪叫一廂情願

屬政治操作！

一邊廢up話唔放棄 一邊食花生 法治有你依啲人材緊係捍衛唔到三權分立啦
話緊你地啊 郭生 大栗撕工會

依家啲法官真係天真

三你老母

身為精英階層 吸足咁多年血 乜柒都做唔到 打頭陣都唔撚敢 仲敢係度廢up

笑撚死

佢仲好笑咁撚樣維穩
港共都話冇 係要話有

doj 插手私人檢控班人又啞又盲
仲有泛登仔撐大狀黨

無咗三權分立，777要狗屠城都得

因為以前口講係三權分立, 做就唔係
依家政府想口講都唔成認 咪大家嘈囉

其實佢地作為法律權威
一直話返比大眾聽法律制度信得過
真係無問題咩
有啲野無得唔認
法治已死
緊係唔係叫你齋講比我地聽啦
你至少盡你能力spread法治已死
用法律界權威黎同全世界講
咁樣咪唔係齋講囉
一路食住屎話唔臭
又有咩用

仲要等到11月

DoJ話撤控就撤 點撚樣三權啊 你連個官都見唔撚到啊 大律師 垃圾狗

"司法界一直奉行三權分立原則"

佢講真講假? 會唔會太天真

依家潮流興改歷史

香港人9.6九龍見
搵定多幾張圖比大家share
Facebook Instagram Airdrop 大大力推到所有人都見到
要突破同溫層
一人一post見字開post啦
每人做多一步就好多手足加油 到時見

好想問點解會有人信呢條垃圾？
每日鳩噏當呼吸

半年做左咩

林奠同楊焗腸 一句說話

將支撐香港百年既基本原則 打破曬

你大陸讀書梗係咁講
一早block 7左你啦三毛

你信姐，我無信呀

垃圾講廢話，廢上加廢

法律界幾時要保就業行動？

其實三權分立情況底下，檢控權喺行政機關手中係合理
冇理由司法機關又負責檢控又負責審判

你訓撚醒未
都成年仲講哩d垃圾野

呢個係OMDB 2號
功能組別代表咗大部份法律界選民民意

法治唔係一個半個case有無公義 係講成個system有無公義 講既係大義唔係小義
認左法治已死唔代表每個被告唔可以係體制內盡量搵公義
白鴿黨搵文字偽術
做律司幫客人盡量打甩案件係天職 咪講到無法治律師就唔洗做野咁啦

滅咗黨都未醒

豬咁蠢

你同政府嘈有撚用，班撚樣係要一搥定音

on9

出嚟搞笑？問下d紅官信唔信

啱
三權分立裏面強調嘅係三權互不隸屬
而且三權裏面互相有制衡力
但係喺唔同制度設計內三權影響力大小各有不同
同意你嗰句三權可以又唔同嘅weighting
但係好多人就以為英治時代就冇三權分立
就好似英國咁樣
女王陛下政府以英女王為首長
係光榮革命之前國王係負責主持議會嘅人
女王陛下聯同其忠誠的樞密院就係最高司法機構
但即使係咁都唔可以話英國冇三權分立
特首角色似前總督
總督係君主代表, 對立法權同司法權都一定影響
但係立法會同埋司法機構都有佢哋嘅制衡能力
所以香港係有三權分立

BTW, 好多人會屈鳩我話即係我贊同嘅制度好, 大有三權分立嘅制度唔代表佢都係一個好嘅制度

完

所以應該話香港嘅司法機構制衡行政權嘅手段好單一, 只可以話香港一個三權分立唔係一個好嘅三權分立

仆你個街真理報又開始鳩噏改歷史

黨大定法大？畫公仔唔使畫出腸啦.

政府呃咗香港人幾十年，好啦佢話唔呃你啦講返真話，偏偏就有班奴材衝出嚟幫佢講好說話。

仲以為香港人咁好呃咩？講下三權分立就真係三權分立？睇你做過啲咩先係真㗎嘛，就等於泛民幾十年來重要一票永遠缺席，係人都知你班友想點啦

連登/勇武食沙律有鬼

[送中案] 喬映瑜 到底係邊個嚟? 上水爆炸案tg已否認識佢

廢話，我國行一國一帝裝好耐，訓醒未

宜家最大權係黑警

張圖好撚正

冇錯
只不過係行政機關濫用權力，司法機關都無辦法
例如嗰次撤控中大持刀大陸生同高可晴販運危險藥物個官都好無奈

三權分立係大原則
連呢個原則都承認
何來講司法獨立

好多五毛PR係度冷嘲熱颯

就係因為三權分立，法院先拒絕某啲司法覆核。

咁即係而家可以受理啦？

當班撚樣連司法獨立都話係隱性港獨嘅時候
你睇下佢哋嘅邏輯

林鄭：郭榮鏗 / 司法界 一直相信三權分立可笑。

睇個勢下一步可能係取消陪審團制度

仲好啦
香港直接變成大陸
等左好耐

所以司法界咪出咗個OMDB

司法界、法律界先最可笑

你班on9 法治撚一廂情緣仲好笑呀

想問仲有咩手段？
你覺得司法機構仲可以有乜權力？

鄭月娥：司法界可笑 共產黨一直相信三權合作

調返轉頭咁諗，如果立法機關夠強的話，的而且確係可以嘗試制衡行政機關濫用權力
Sadly this is never the case here

樓主改你老母咩都唔同意思
戇鳩鳩

最無權個個就FF 三權分立

為左乜? 為左打官司揾$$

司法界可笑，到今日仍信有三權分立

各位法官：

三權不分立底下 你只係毅進仔隻狗上邊果粒蚤
自己揀啦

其實係咪
香港啲律師
準備全部失業

係你地司法界覺得響支共治下司法獨立先可笑可憐可悲

三權合作緊wo 聯合打壓香港民主

人大釋法係第四權